
\begin{UseCase}{CU-E6}{Crear curso con experiencia}{%
El profesor desea crear un nuevo curso en moodle con soporte para brindar puntos de experiencia a los alumnos, partiendo de la interfaz \IUref{moodle:nuevoCurso} llena los campos del curso, escoge el formato {\it Gamedle} y habilita la opción de experiencia, finalmente presiona el botón para crear el curso.}

	\UCrow{Versión}{\color{gray} 0.1 (Edición)}
    \UCrow{Autor}{\color{gray}	Daniel Ortega}
    \UCrow{Supervisa}{\color{gray}}
    \UCrow{Actor}{Profesor}
    \UCrow{Propósito}{Que el profesor pueda crear un curso que tenga soporte para brindar puntos de experiencia en las distintas secciones del curso.}
    \UCrow{Entradas}{
		\begin{Titemize}
		    \Titem{ Nombre completo y nombre corto del curso }
		    \Titem{ Datos generales y de descripción del curso }
		    \Titem{ Elección del formato del curso }
		    \Titem{ Numero de secciones }
		    \Titem{ Visibilidad de secciones ocultas }
		    \Titem{ Aspecto del curso }
		    \Titem{ Casilla de experiencia }
		    \Titem{ Conjunto de datos restantes }
		    \Titem{ Botón de confirmación \textit{Guardar y regresar} o \textit{Guardar cambios y mostrar} }
		\end{Titemize}
   	}
    \UCrow{Origen}{ Ratón para las acciones y elecciones, teclado para los campos de texto}
	\UCrow{Salidas}{ \IUref{moodle:} o \IUref{moodle:} } %\begin{Titemize}\Titem{Ninguna}\end{Titemize}
    \UCrow{Destino}{ Pantalla }
    \UCrow{Precondiciones}{
		\begin{Titemize}
	        \Titem{ Contar con los permisos necesarios para crear cursos }
	        \Titem{ Tener instalado el plugin ''Gamedle Level'' }
	        \Titem{ Tener instalado el plugin ''Gamedle Format'' }
	        \Titem{ Que el actor haya elegido el formato de curso {\it Gamedle} en el caso de uso {\it Crear curso} }
		\end{Titemize}
    }
    \UCrow{Postcondiciones}{%
        \begin{Titemize}
            \Titem{ Se crea un curso con soporte para brindar experiencia. }
            \Titem{ Las secciones del curso tienen experiencia predeterminada }
            \Titem{ El curso y las secciones se muestran de acuerdo a las configuraciones realizadas }
        \end{Titemize}
    }
	\UCrow{Errores}{ No se encuentra la opción ''Gamedle Format'' en los formatos del curso, debido a que los plugins no han sido instalados }
    \UCrow{Observaciones}{  }
\end{UseCase}
\clearpage

%\textbullet{Trayectorias}

\begin{UCtrayectoria}{Principal}
    \moodle Muestra la interfaz \IUref{moodle:nuevoCurso}. \UCnote{CU: Crear curso}
    \actor Especifica el ''nombre completo'' y ''nombre corto'' además de la ''descripción'' y los ''datos generales'' del curso.\\
    
    \setcounter{enumi}{0}
    \actor Selecciona el {\it formato del curso} {\bf Curso Gamedle}. \IUref{exp:format} \UCnote{CU: Crear curso con experiencia}
    \sistema Carga los nuevos datos para el formulario del formato: Curso Gamedle.
    \actor Selecciona el ''número de secciones'' que tendrá por defecto el curso.
    \actor Selecciona la ''visibilidad'' de forma colapsada u no visible de las secciones ocultas.
    \actor Especifica si el ''aspecto del curso'' es mostrar una sección por página o mostrar todas.
    \actor Habilita la ''casilla de experiencia''. \UCnote{\bf Trayectoria A}
    \actor Especifica el conjunto de datos restantes para la configuración del curso.
    \actor Presiona botón \fbox{Guardar y regresar} \UCnote{\bf Trayectoria B} \UCnote{\bf Trayectoria C} %\fbox{Guardar cambios}.
    \sistema Crea el curso y las secciones del mismo.
    \sistema Obtiene del esquema de experiencia la cantidad de experiencia para los cursos.
    \sistema Divide la cantidad de experiencia del curso entre las secciones creadas.
    \sistema Guarda los valores de experiencia que le corresponden a cada sección.
    \sistema Muestra la pantalla \IUref{moodle:}
        % en caso de que la división no sea entera, la última sección tendrá la cantidad para completar
    \item[- -] - - {\em Fin del caso de uso.}
\end{UCtrayectoria}

%\begin{UCtrayectoria}[Formato distinto a Gamedle.]{Alternativa A}
    %\actor Selecciona un formato de curso distinto a ''Gamedle Format''
    %\actor Especifica el conjunto de datos restantes para la configuración del curso.
    %\actor Presiona botón \fbox{Guardar y regresar} o \fbox{Guardar cambios y mostrar}.
    %\item[- -] - - {\em Fin del caso de uso}
%\end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoria}[Formato Gamedle sin experiencia]{Alternativa A}
    \actor Deshabilita la ''casilla de experiencia''
    \actor Especifica el conjunto de datos restantes para la configuración del curso.
    \item[- -] - - {\em Fin del caso de uso}
\end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoria}[Guardar cambios y mostrar]{Alternativa B}
    \actor Presiona botón \fbox{Guardar cambios y mostrar}.
    \sistema Crea el curso y las secciones del mismo.
    \sistema Obtiene del esquema de experiencia la cantidad de experiencia para los cursos.
    \sistema Divide la cantidad de experiencia del curso entre las secciones creadas.
    \sistema Guarda los valores de experiencia que le corresponden a cada sección.
    \sistema Muestra la pantalla \IUref{moodle:}
    \item[- -] - - {\em Fin del caso de uso}
\end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoria}[Cancelar]{Alternativa C}
    \actor Presiona botón \fbox{Cancelar}.
    \item[- -] - - {\em Fin del caso de uso}
\end{UCtrayectoria}

%\UserStory{Crear curso con experiencia}{Como {\bf administrador} me gustaría que la instalación de un ... por lo que ...}

\clearpage
