
\clearpage

\begin{RF}{Logros en curso}{%
    El sistema debe permitir premiar o otorgar un elemento distintivo (logro) cuando un estudiante realice alguna acción positiva dentro de un curso}
    \item[] Prior. MA. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Logros en Plataforma}{%
    El sistema debe permitir premiar o otorgar un elemento distintivo (logro) cuando un estudiante realice alguna acción positiva a nivel plataforma}
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Advertencias}{%
    El sistema debe permitir premiar o otorgar un elemento distintivo cuando un estudiante realice alguna acción negativa, como si fuera una advertencia.}
    \item[] Prior. M. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Marcadores}{%
    El sistema deberá permitir a los usuarios visualizar la lista de los mejores estudiantes respecto al uso en la plataforma (cuantificado mediante los puntos de experiencia), la mejor calificación ponderada, el mayor numero de preguntas diarias, ...}
    \item[] Prior. MA. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Configurar Logros}{%
    El sistema deberá permitir al administrador cambiar el título, imagen y mensaje de los logros y advertencias que se otorgan a los estudiantes.}
    \item[] Prior. B. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Habilitar Logros}{%
    El sistema deberá permitir al administrador habilitar y deshabilitar los logros y advertencias que el sistema pone a disposición}
    \item[] Prior. M. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Experiencia}{%
    El sistema deberá cuantificar como puntos de experiencia, qué tanto usan la plataforma de acuerdo con las actividades/acciones dentro y fuera de los cursos. }
    \item[] Prior. MA. \Sprint{5}%Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Configurar Experiencia}{%
    El sistema deberá contar con un mecanismo mediante el cual el administrador defina la cantidad de experiencia que se otorga al terminar un curso y al realizar distintas actividades/acciones.}
    \item[] Prior. A. \Sprint{5}%Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Niveles}{%
    El sistema deberá asignar a los estudiantes un nivel de experiencia correspondiente a los incrementos de experiencia configurados y a la cantidad de experiencia recibida. }
    \item[] Prior. A. \Sprint{5}%Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Incremento de Niveles}{%
    El sistema deberá permitir al administrador configurar la forma en que incrementan los niveles (lineal o porcentual) y el valor de incremento. }
    \item[] Prior. M. \Sprint{5}%Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Configurar Niveles}{%
    El sistema deberá permitir al administrador configurar la imagen, título, descripción y mensaje de los niveles. }
    \item[] Prior. A. \Sprint{5}%Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Incrementar Nivel}{%
    El sistema deberá notificar a un estudiante cuando aumente su nivel de experiencia.}
    \item[] Prior. MA. \Sprint{5}%Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Progreso}{%
    El sistema deberá mostrarle al un estudiante el progreso que el mismo tiene del curso, mediante una barra que indique el porcentaje que lleva realizado de un curso.}
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Configurar Progreso}{%
    El sistema deberá permitir al administrador o al profesor elegir el color de la barra de progreso para los estudiantes dentro de un curso.}
    \item[] Prior. M. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Narrativa}{%
    El sistema deberá permitir al administrador y profesores incluir una narrativa que se vaya contando conforme el curso vaya avanzando}
    \item[] Prior. MA. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Personalización de Curso}{%
    El sistema deberá permitir al administrador o profesor elegir el tema  o visualización del curso que está diseñando. }
    \item[] Prior. M. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Plantillas de Narrativas}{%
    El sistema deberá brindar al administrador plantillas de narrativas. }
    \item[] Prior. M. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Personaje de Narrativa}{%
    El sistema deberá permitir al administrador o profesor especificar los datos (nombre,  imagen, etc) de los personajes principales que forman parte de la narrativa de un curso}
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Monedas}{%
    El sistema deberá de contar una moneda principal y otra secundaría para la adquisición de items mediante la tienda. }
    \item[] Prior. MA. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Configurar Esquema Financiero}{%
    El sistema deberá permitir al administrador indicar la cantidad de monedas que es otorgada en determinadas acciones, el precio que tienen los items de la tienda y las equivalencias entre la moneda principal y secundaria.}
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Tienda}{%
    El sistema deberá de contar con una tienda virtual mediante la cual se puedan adquirir items utilizando las monedas }
    \item[] Prior. MA. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Añadir Item}{%
    El sistema deberá permitir al administrador añadir items para que estén disponibles en la plataforma, precio de moneda irreal, su categoría y demás atributos. }
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Modificar Item}{%
    El sistema deberá permitir al administrador modificar si el precio de moneta irreal, categoría y demás atributos de los items disponibles en la plataforma. }
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Bloquear Items}{%
    El sistema deberá permitir al administrador bloquear los items para que, posterior a ese momento no se pueda acceder a ellos.}
    \item[] Prior. M. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Desbloquear Items}{%
    El sistema deberá permitir al administrador desbloquear los items bloqueados para que estos vuelvan a estar disponibles en la plataforma y se pueda acceder a ellos.}
    \item[] Prior. M. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Exportar Items}{%
    El sistema deberá permitir al administrador exportar los items que ha creado con el propósito de guardarlos para posteriormente ser incluidos en otra plataforma con gamificación}
    \item[] Prior. B. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Avatar inicial}{%
    El sistema deberá brindarle a los usuarios un avatar inicial y genérico}
    \item[] Prior. MB. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Configuración Avatar inicial}{%
    El sistema deberá permitir al administrador establecer la apariencia del avatar que se otorga inicialmente a los usuarios }
    \item[] Prior. MB. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Item: Temas}{%
    El sistema deberá contar con items de tipo tema, los cuales permitan cambiar la visualización que un usuario tiene de la plataforma siempre y cuando tenga dicho item}
    \item[] Prior. MA. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Item: Skin Avatar}{%
    El sistema deberá contar con items de tipo Skin los cuales contengan un conjunto de elementos que cambien la apariencia del avatar. }
    \item[] Prior. MB. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Item: Ropa del Avatar}{%
    El sistema deberá contar con items de tipo Ropa, los cuales permitan cambiar una prenda al avatar que los usuarios tienen.}
    \item[] Prior. MB. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Item: Loot-Box}{%
    El sistema deberá con un tipo de item LootBox el cual otorge cualquier otro items utilizando la probabilidad y aleatoridad de acuerdo con las categorias de los items}
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Configuración de Loot Boxes}{%
    El sistema deberá permitir al administrador cambiar los valores de probabilidad de obtener items de una categoría en especifico mediante un lootBox}
    \item[] Prior. M. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Monedas en Curso}{%
    El sistema deberá permitir al administrador/profesor ponerle un alias (nombre e imagen) a las monedas (principal y secundaria) dentro de un curso.}
    \item[] Prior. M. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Personalización}{%
    El sistema debe contar con una página de personalización donde el usuario pueda configurar su avatar, además de la visualización que el tiene de la plataforma.}
    \item[] Prior. M. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Retar a compañero}{%
    El sistema deberá permitir a un estudiante desafiar a otro a una sesión de preguntas acerca de los temas de un curso que tengan en común. }
    \item[] Prior. M. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Apuestas en retos}{%
    El sistema deberá permitir a los competidores %que participan
    apostar una cantidad en mutuo acuerdo entre los estudiantes que forma parte de un reto. }
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Retar al sistema}{%
    El sistema deberá permitir a un estudiante desafiar al sistema a una sesión de preguntas, escogiendo un nivel de dificultad }
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Recompensas en retos con el sistema}{%
    El sistema deberá dar recompensas de acuerdo con el nivel de dificulta elegido por el estudiante.}
    \item[] Prior. MA. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Torneos}{%
    El sistema deberá permitir al profesor organizar un torneo entre los estudiantes de un curso, con el propósito de comparar el aprovechamiento de los estudiantes}
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Recompensa en Torneos}{%
    El sistema deberá otorgar una recompensa al primer, segundo y tercer lugar, distintiva. }
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RF}{Poker}{%
    El sistema deberá permitir a los usuarios iniciar una sesión de poker entre distintos estudiantes, donde los mismos puedan apostar las monedas ficticias del sistema.}
    \item[] Prior. M. %Estimación 2 días.
\end{RF}



\begin{RF}{Animación de Personajes}{%
    El sistema deberá de contener animaciones para los distintos elementos de interfaz de usuario. }
    \item[] Prior. MB. %Estimación 2 días.
\end{RF}

\begin{RNF}{Bajo Acoplamiento}{%
    El sistema deberá trabajar con el menor acoplamiento}
    \item[Tipo] Propiedad de Software
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días. \Sprint{*}
\end{RNF}

\begin{comment}
\begin{RNF}{Robustez}{%
    El sistema debe, INSERTAR AQUI MÉTRICA DE ROBUSTEZ. }
    \item[Tipo] Propiedad de Software
    \item[] Prior. MA. %Estimación 2 días. \Sprint{*}
\end{RNF}
\end{comment}

\begin{RNF}{Modularidad}{%
    El sistema deberá permitir al administrador habilitar únicamente las herramientas que el decida incluir en la plataforma, y deshabilitar las que no requiera.}
    \item[Tipo.] Regla de Negocio
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días. \Sprint{*}
\end{RNF}

\begin{RF}{Preguntas diarias}{%
    El sistema deberá contar con un ejercicio que podrá ser contestado diariamente por el estudiante.}
    \item[] Prior. A. %Estimación 2 días.
\end{RF}