

%\begin{comment}

\section{Acerca de la investigación}

La primer etapa de la investigación se centro en investigar acerca de qué es la \gls{gamificacion}, sus implicaciones y como debería ser implementada la busqueda permitió encontrar diversas definiciones de la gamificación, las bases sobre la cual está desarrollada y distintas recomendaciones su implementación.\\

\noindent En segunda instancia, se buscaron diversos casos de estudio y documentos de investigación que documentaran el proceso de implementación y los resultados de la investigación realizada, cada uno de los documentos encontrados nos sirve para conocer las fortalezas y áreas de oportunidad de otras implementación de gamificación.\\

\noindent Como tercer etapa, se investigaron distintos marcos de trabajo para el diseño e implementación de la gamificación, dicha busqueda obtuvo como resultado la elección de dos marcos de trabajo {\em ``Octalysis''} \cite{Octalysis} y {\em ``For The Win''} \cite{FrameWorkForTheWin} (descritos en el capítulo \nameref{ch:marcoTeorico}).\\

\noindent Posteriormente se analizaron los principales sistemas de aprendizaje en linea
buscando qué elementos de gamificación de forma nativa tenían, las restricciones de uso y
características principales. Esta etapa de investicación permitió filtrar los sistemas
que brindaban soporte a la gamificación, de forma nativa o mediante componentes externos
(plugins), de los demás sistemas de aprendizaje en línea.

\clearpage


   % El estado del arte se compone de 2 partes. Una que compara las soluciones con gamificación en sistemas dedicados al aprendizaje y la otra que compara las soluciones con gamificación en plugins de Moodle.
A continuación se describen cada uno de los sistemas:


Con nuestra investigación encontramos varios sistemas dedicados al aprendizaje que cuentan con gamificación. A continuación se presenta una tabla que indica cómo es que dichos sistemas cuentan con gamificación.
   
    \def\aux{90}
    \addtable{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}{table:LMS_GMFC}{& %
        
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{Duolingo   \cite{PagDuolingo}}  &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{Moodle     \cite{PagMoodle}}    &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{Docebo     \cite{PagDocebo}}    &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{SAP Litmos \cite{PagSAPLitmos}} &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{ATutor     \cite{PagATutor}}    & 
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{ALEKS      \cite{PagALEKS}}     &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{Udemy      \cite{PagUdemy}}     &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{TalentLMS  \cite{PagTalentLMS}} \\\hline 
        
        Propia    & X & X &   & X &   & X & X & X \\\hline
        Extendida &   & X & X & X & X &   &   &   \\\hline
        
    }{Implementación de gamificación}
       
\noindent Al decir \textbf{Propia} en el cuadro \ref{table:LMS_GMFC} nos referimos a que el sistema gestor de aprendizaje ya tiene integrado en su funcionalidad la implementación  de gamificación. Y al decir \textbf{Extendida} nos referimos a que existen componentes externos (plugins) que implementan gamificación.\\
    
\noindent A continuación se describen los sistemas en el cuadro \ref{table:LMS_GMFC} y los elementos de gamificación con los que cuentan, de acuerdo con los marcos de referencia \nameref{sec:ForTheWin} y \nameref{sec:octalysis}.
\clearpage

    
\begin{multicols*}{2}    
\subsection*{Duolingo}
    
Duolingo es un sistema de aprendizaje dedicado a los idiomas, es un servicio web que
te brinda la posibilidad de crearte una cuenta y seleccionar entre 9 idiomas para aprender,
los cuales son: Inglés, guaraní, francés, alemán, catalán, espartano, italiano, portugués y ruso.\\

\noindent Duolingo divide un idioma en secciones y cada sección contiene sub-secciones,
que a su vez contienen unidades que se dividen en 5 niveles cada una. Al inicio Duolingo
solo te permite empezar una unidad.
    
\noindent Al completar el primer nivel de todas las unidades de una sub-sección,
Duolingo te permite avanzar a la siguiente sub-sección. Y para poder acceder a la siguiente
sección Duolingo te pide que completes una cierta cantidad de niveles de unidades.\\
    
    \noindent Duolingo cuenta con varios módulos que están orientados a la gamificación, se utilizaron
    los elementos de juego definidos por el marco de trabajo ``For the Win'' para formar la siguiente lista:
    
    \begin{itemize}
        \item {\bf Logros:} Cuenta con un sistema de logros o en este caso ``insignias''
            que están divididas en 3 niveles, y cada vez que alcanzas un nivel se 
            desbloquea una estrella que se muestra en el icono del logro.
            
        \item {\bf Desbloqueo de contenido:} Al dividir el contenido de la forma
            anteriormente explicada, Duolingo permite visualizar tu progreso viendo
            la cantidad de unidades completadas y desbloqueadas.
            
        \item {\bf Puntos y niveles de experiencia:} Cada que completas un nivel de una
        unidad se te otorgan puntos de experiencia y esto te permite subir de nivel.
        Cabe aclarar que la experiencia y el nivel están relacionados con el idioma,
        esto quiere decir que puedo ser nivel 10 en inglés pero también ser nivel 1 en francés.
        
        \item {\bf Tablas de líderes:} Si agregas a alguien como tu amigo en Duolingo ambos 
        podrán ver su progreso semanal, mensual y total. El resultado de que el sistema
         los compara genera la tabla de líderes. 
         
        \item {\bf Misiones:} Duolingo permite que te pongas una meta diaria y una meta semanal.
        
    \end{itemize}


\subsection*{Docebo}
    
Docebo es un servicio web que se enfoca en la creación de dominios donde se brinda
un sistema gestor de aprendizaje, es decir, que uno pueda tener su página en línea
donde pueda crear y gestionar sus cursos y los alumnos puedan entrar a tomarlos.\\
    
\noindent Docebo no cuenta con gamificación de raíz, sino que se necesita instalar
plugins que se desarrollan con la API de Docebo, dichos plugins hasta el momento 
solo cuentan con:\\

    \begin{itemize}
        \item {\bf Logros:} Se cuenta con un sistema de logros,
        que se desbloquean si la persona cumple con sus condiciones.
    \end{itemize}
    
    
    
\subsection*{SAP Litmos}
    
SAP Litmos es un sistema que te permite crear cursos para tu equipo de trabajo,
así como delegar tareas y ver el progreso de las mismas. Esta orientado a
fortalecer el capital humano de una empresa.\\
    
    \noindent SAP Litmos cuenta con 3 módulos de gamificación, los cuales son:
    
    \begin{itemize}
        \item {\bf Insignias:} A diferencia que con los logros, estos
        no son otorgados cuando se cumple una cierta condición, sino 
        que el administrador crea una insignia y se le otorga a un usuario.
        
        \item {\bf Equipos: } Debido a que está orientado al capital humano
         de una empresa, uno puede crear equipos que sean por área de la
          empresa y así ver si las áreas están cumpliendo con sus tareas.
          
        \item {\bf Tablas de líderes y puntos: } SAP Litmos te muestra una
         gráfica de que tanto han avanzado los usuarios en un cierto curso
         o en sus tareas. Esto mediante una gráfica y asignación de puntos.
         
    \end{itemize}


\clearpage
\subsection*{ATutor}

ATutor es un un sitema gestor de aprendizaje de software libre. Para poder
utilizarlo se necesita tener un servidor web y montar dicho código en el servidor.\\
    
    \noindent ATutor no cuenta con gamificación de raíz,
    pero cuenta con un plugin llamado \textbf{GameMe} que agrega:
    
    \begin{itemize}
        \item {\bf Logros:} Dichos logros son estáticos y se
        desbloquean cuando se un usuario cumple las condiciones.
        
        \item {\bf Puntos y niveles de experiencia:} Hay definidos 10
        niveles de experiencia y cada que ocurre un evento que tenga
        que ver con un usuario, se le otorga experiencia.
        
    \end{itemize}



\subsection*{ALEKS}

ALEKS es un servicio web que ofrece un sistema gestor de aprendizaje
que adapta el contenido al usuario utilizando inteligencia artificial.
Esto lo mantienen controlado utilizando únicamente ciertos tipos de cursos.\\
    
    \noindent ALEKS cuenta con gamificación de raíz, los elementos con los que cuenta son:
    
    \begin{itemize}
        \item {\bf Progresión:} El fuerte de ALEKS es utilizar la inteligencia
        artificial y algoritmos de predicción así que tiene un montón de datos del
        usuario que aprovecha desplegándolos en gráficos que muestran el progreso
        en diversos temas de un curso, así como el porcentaje del curso que se ha
        tomado, dominado o que falta por revisar. Cabe destacar que un profesor puede
        ver los gráficos de cada alumno, pero los alumnos no pueden ver el de los demás.
        
    \end{itemize}
    
\vfill\null
\columnbreak
\subsection*{Udemy}

Udemy es un servicio web que te permite tomar cursos y/o subir tus cursos.
El formato de los cursos es siempre un video. Cuanta con muchos temas
gracias a que cualquiera puede crear su curso.\\

    \noindent Usando como referencia al marco de trabajo octalysis,
    Udemy cuenta con los siguientes principios de gamificación:
    
    \begin{itemize}
        \item {\bf \principioIII} Debido a que cualquiera puede subir
        sus cursos y recibir retroalimentación de los que lo tomaron,
        se cumple este principio, pero dico principio está orientado
        hacia los creadores de cursos.
        
    \end{itemize}
    
    
    
\subsection*{TalentLMS}

TalentLMS es un servicio web que se enfoca en la creación de dominios donde se
brinda un sistema gestor de aprendizaje, es decir, que uno pueda tener su página
en línea donde pueda crear y gestionar sus cursos y los alumnos puedan entrar a tomarlos.\\
    
    \noindent TalentLMS cuenta con gamificación de raíz,
    y los elementos de juego con los que cuenta, son:
    
    \begin{itemize} 
    
        \item {\bf Logros:} Se cuenta con un sistema de logros o en este caso
        ``insignias'' que están divididas en 8 niveles, y cada vez que alcanzas
        un nivel se desbloquea la insignia en su color correspondiente.
        
        \item {\bf Puntos y niveles de experiencia:} Cada que ocurre un
        determinado evento que tenga que ver con un usuario, se le otorga experiencia.
        
        \item {\bf Tablas de líderes y puntos:} TalentLMS muestra la
        tabla de líderes por categoría de curso, esto a nivel ''plataforma''.
        
    \end{itemize}
    
\end{multicols*}



\clearpage
\subsection{Moodle}
   
En la sección del \nameref{ch:marcoTeorico} se especifica Moodle más a fondo y el cómo se desarrollan plugins para el mismo. Es por eso que nos limitamos a hacer comparativas de los elementos de gamificación con los que cuentan los diferentes plugins en la tabla \ref{tbl:pluginscreated}

%\noindent En la tabla \ref{table:pluginComp} se comparan los diferentes plugins que existen en el sistema Moodle.
   
%Antes de poder presentar que otras soluciones existen, se necesita establecer un contexto. Es por ello que se tiene que definir en que sistema gestor de aprendizaje se trabajará en este trabajo terminal.  Existen varios sistemas gestores de aprendizaje disponibles para su uso actualmente, sin embargo, para determinar cuál se usará a lo largo de este trabajo terminal se realizó la siguiente tabla comparativa.

%Ya sabiendo que se utilizará Moodle, podemos fijarnos en las soluciones existentes, que en este caso serían los componentes (traducción de plugins del inglés) que cuentan con gamificación. La tabla \ref{table:1} compara de acuerdo a sus elementos los diferentes  componentes que implementan gamficación en la plataforma Moodle \cite{arte1}.
 

    \addtable{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}{tbl:pluginscreated}{%
        Elementos/Plugins &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{LevelUp!         \cite{arte2}}  &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{Ranking block    \cite{arte3}}  &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{Game             \cite{arte4}}  &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{Quizventure      \cite{arte5}}  &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{Stash            \cite{arte6}}  &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{Mootivated       \cite{arte7}}  &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{UNEDrivial       \cite{arte8}}  &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{Stamp collection \cite{arte9}}  &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{Exabis games     \cite{arte10}} &
        \rotatebox[origin=c]{\aux}{Badge leader     \cite{arte11}} \\\hline
        
        Competencias            &   &   & X & X &   &   & X &   & X &   \\\hline
        Niveles                 & X &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\\hline
        Desbloqueo de contenido & X &   &   &   & X &   &   &   &   &   \\\hline
        Logros                  & X &   &   &   &   &   & X &   &   & X \\\hline
        Esquema financiero      &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\\hline
        Cajas de botín          &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\\hline
        Puntos                  & X & X &   &   &   &   &   &   & X &   \\\hline
        Tienda                  &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\\hline
        Tabla lideres           & X &   &   &   &   &   & X & X &   & X \\\hline
        Barra de progreso       & X &   &   &   &   &   &   &   &   &   \\\hline
        
    }{Tabla de comparación de componentes externos (plugins) en Moodle}

%\end{comment}

\section{Sistemas de gestión de aprendizaje}
    Sistema de gestión de aprendizaje es la traducción de Learning Managment System (LMS) del Inglés.
    A continuación se enlistan las definiciones de distintos autores acerca de los sistemas gestores de aprendizaje:
    
    \begin{itemize}
        \item Un sistema de gestión de aprendizaje es un software que incluye  una lista de servicios que le permiten y ayudan al profesor con la gestión de sus cursos. \cite{LMS_1}
        \item  Un sistema de gestión de aprendizaje es una aplicación de software basada en web diseñada para manejar material didáctico, interacción con el estudiante, herramientas de evaluación y reportes del progreso de aprendizaje de los estudiantes. \cite{LMS_2}
        \item  Un sistema de gestión de aprendizaje es un software para el manejo y presentación de materiales didácticos en la internet, además de ofrecer funcionalidades para la colaboración en línea. \cite{LMS_3}
    \end{itemize}

    \noindent Se puede observar que las definiciones tienen como idea central la gestión del material didáctico y los cursos. La definición que usaremos a lo largo de este Trabajo Terminal es: Un sistema de gestión de aprendizaje, es un software que incluye una lista de servicios que permiten gestionar material didáctico y la gestión de cursos.\\
    
    %\noindent Existen varios sistemas gestores de aprendizaje disponibles para su uso actualmente, sin embargo, necesitamos uno que se adapte a las necesidades de este trabajo terminal, es por eso que se realizó la siguiente tabla comparativa para poder determinar que sistema gestor de aprendizaje se utilizará.


    \noindent Existen varios sistema de gestión de aprendizaje disponibles para su uso actualmente. Se realizó la siguiente tabla comparativa para poder determinar que sistema gestor de aprendizaje se utilizará.
    
\begin{comment}
    Todos los LMS investigados:
        Moodle*
        Claroline
        Docebo*
        SAP Litmos*
        Gnosis Conect*
        TalentLMS*
        eFront
        Sakai
        Edmodo
        ATutor*
\end{comment}
\clearpage
    \addtable{| m{13em} |m{1.5cm}|m{1.5cm}|m{1.5cm}|m{1.5cm}|m{1.5cm}|m{1.8cm}|}{tbl:LMSs}{
        {\bf Carácterísticas} & 
        \begin{center}{\bf Moodle} \cite{PagMoodle} \end{center} &
        \begin{center}{\bf ATutor} \cite{PagATutor} \end{center}&
        \begin{center}{\bf Docebo} \cite{PagDocebo} \end{center}& 
        \begin{center}{\bf SAP\newline Litmos} \cite{PagSAPLitmos} \end{center}&
        \begin{center}{\bf Gnosis Connect} \cite{PagGnosisConnect} \end{center}&
        \begin{center}{\bf TalentLMS} \cite{PagTalentLMS}\end{center}\\\hline
        Comparte su documentación de código & Sí & Sí & Sí & Sí & No & No \\\hline
        Soporta idioma Español o Inglés& Sí & Sí & Sí & Sí & Sí & Sí\\\hline
        Licencia &       GPLv3 &   GPL &    Propia &    Propia &    Propia &    Propia \\\hline
        Redistribuye su código fuente & Sí & Sí & No & No & No & No \\\hline
        Permite la incorporación de componentes desarrollados por gente externa&   Sí & Sí & Sí & Sí & No & No  \\\hline
    }{Tabla comparativa de los sistemas de gestión de aprendizaje}
    
    \noindent A continuación se presenta el por qué de cada característica:
    \begin{itemize}
        \item Comparte su documentación de código: Debido a que queremos adaptarnos a sistemas existentes, necesitamos entender cómo funciona su estructura, cómo tienen separados sus archivos y cómo se usarían sus funciones. Sin la necesidad de leer todo el código desde el inicio. 
        \item Soporta idioma Español o Inglés: No solo se requiere que la documentación exista, sino que sea entendible para los desarrolladores de este trabajo terminal, y los idiomas que los desarrolladores manejan son inglés y español.
        \item Licencia: Saber qué sistema gestor de aprendizaje pudiera llegar a permitirnos el conocer su código y trabajar con él.
        \item Redistribuye su código fuente: Las licencias GPL tienen como palabra clave la distribución del código binario, es por eso que productos que son servicios de software pueden tener dicha licencia y no distribuir su código fuente.
        \item Permite la incorporación de componentes desarrollados por gente externa: No se quiere modificar directamente el código fuente del sistema, se quiere poder extender sus funcionalidades.
    \end{itemize}
    
    
\begin{comment}
    \noindent Las fuentes para cada columna de la tabla se obtuvieron de las respectivas páginas de los sistemas gestores de aprendizaje. Dichas páginas se pueden encontrar en:
    \begin{itemize}
        \item Moodle: {https://moodle.com/}
        \item ATutor: {https://atutor.github.io/}
        \item Docebo: {https://www.docebo.com/es/}
        \item Litmos: {https://www.litmos.com/es-LA/}
        \item Gnosis Conect: {https://www.gnosisconnect.com/}
        \item TalentLMS: {https://www.talentlms.com/}
    \end{itemize}
\end{comment}   
    
    %Con lo anterior se entiende que Moodle y ATutor cumplen con nuestras necesidades, sin embargo, por preferencia de nuestros directores se decidió que Moodle será el que se usará para este trabajo terminal.
    \noindent Con el cuadro  \ref{tbl:LMSs} se entiende que Moodle y ATutor son las mejores opciones , sin embargo, se decidió utilizar Moodle al final debido a los siguientes motivos:
    
    \begin{itemize}
        \item Moodle está siendo actualmente utilizado por Celex ESCOM, lo cual abre la oportunidad de solicitar soporte a un administrador de Moodle con experiencia valiosa.
        \item ATutor especifica que utiliza la licencia GPL, sin embargo, no especifica ninguna versión. Lo cual provoca no saber a ciencia cierta a que versión se acata.
        \item ATutor cuenta con enlaces rotos asociados a su licencia, lo cual refleja poca importancia en su documentación.
    \end{itemize}
\clearpage    
